---

Tags: Входящие

Тип: конспект
Описание: -

День: 16
Месяц: 09
Год: 2022
Дата_последнего_изменения: Friday 16th September 2022 14:51:02
---
# [[Data science]]

## Теория

> [!seealso]- Диаграмма Венна
> ```leaflet
id: data-science-venn-diagram
image: Pasted image 20220919163511.png
height: 500px
lat: 50
long: 50
minZoom: 1
maxZoom: 3
defaultZoom: 1
unit: meters
scale: 1
darkMode: false
marker: default,-32.90389851826963,95.14678556052199,Машинное обучение,,,
marker: default,-45.029563424670044,43.04495896138516,Программирование,,,
marker: default,-47.75,150.75,Статистика,,,
>```


### Необходимые знания в программировании

> [!todo] Необходимые умения в программировании
> ### Статистические
> - [[R]] - статистический язык программирования
> - [[Python]] - общего назначения,хорошо приспосоьлен для обработки данных
> ### Базы данных
> - [[SQL]] - один из самых распространенных языков для баз данных
> ### Командная строка
> - [[Работа с Linux#Bash|Bash]]
> ### Поисковые языки
> - [[Regex]]
> 

### Примерный алгоритм исследования данных

1. Планирование
	1. Определить цели исследования(проекта, для которого проводится исследование)
	2.  Организовать источники и ресурсы
	3. Организовать людей
	4. Распланировать проект
2. Подготовка данных
	1. Получить данные
	2. Очистить данные
	3. Рассмотреть и изучить(explore) данные
	4. Отточить данные
3. Моделирование
	1. Создать модель
	2. Проверить модель
	3. Оценить модель
	4. Отточить модель(переход на пункт 3.2)
4. Пост-исследование
	1. Представить модель клиенту
	2. Развернуть модель в практический механизм
	3.  Переосмыслить модель
	4. Заархивировать получившиеся структуры модели(для последующих разработок)
## Курсы

- [Шестичасовое видео на youtube - Learn Data Science Tutorial - Full Course for Beginners](https://www.youtube.com/watch?v=ua-CiDNNj30) - 33:29

## Смотрите также:

- [[Методы интеллектуального анализа данных]]

#DataScience